% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=f7f49&id=4C23-11&n=2&d=10&s=7&s2=true&alea=FHO1
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Effectuer des calculs avec des fractions
Calculs.
\begin{align*}
  A & = \frac{-3}{56}-\frac{3}{7}\times \frac{-7}{8} &  & \text{\lightfont\small On s'occupe d'abord des signes moins.}      \\
  A & = -\frac{3}{56}+\frac{3}{7}\times \frac{7}{8}  &  & \text{\lightfont\small On effectue la multiplication en priorité.} \\
  A & = -\frac{3}{56}+\frac{21}{56}                  &  & \text{\lightfont\small On effectue l’addition.}                    \\
  A & = \frac{18}{56}                                &  & \text{\lightfont\small On pense à simplifier le résultat.}         \\
  A & = \frac{9}{28}
\end{align*}

\begin{align*}
  B & = \frac{3}{4}\div \frac{-5}{9}+\frac{-3}{20}  &  & \text{\lightfont\small On s'occupe d'abord des signes moins.}      \\
  B & = -\frac{3}{4}\div \frac{5}{9}-\frac{3}{20}   &  & \text{\lightfont\small On effectue la division en priorité.}       \\
  B & = -\frac{3}{4}\times \frac{9}{5}-\frac{3}{20} &  & \text{\lightfont\small Diviser revient à multiplier par l'inverse} \\
  B & = -\frac{27}{20}-\frac{3}{20}                 &  & \text{\lightfont\small On effectue la soustraction.}               \\
  B & = -\frac{30}{20}                              &  & \text{\lightfont\small On pense à simplifier le résultat.}         \\
  B & = -\frac{3}{2}
\end{align*}
